<resources>
    <string name="app_name">Seven Summit Of Indonesia</string>
    <string name="sejarah">Konsep ini digagas oleh Hendri Agustin seorang pencinta alam asal Indonesia, konsep ini pertama kali diperkenalkan melalui media sosial yang terkenal pada saat itu yaitu mailing list Yahoo pada tanggal 21 November 2008. \n Munculnya angka 7 juga terinspirasi dari konsep “World Seven Summit” yang pertama kali digagas oleh seorang pendaki yang bernama Richard Bass. \n Seperti yang kita ketahui Indonesia memiliki ribuan pulau, sedangkan Indonesia hanya memiliki 5 pulau besar saja yaitu Sumatera, Jawa, Kalimantan, Sulawesi, dan Papua. \n Maka untuk mendapatkan angka 7 agar sesuai dengan konsep, akhirnya Hendri Agustin membagi kepulauan sedang dan kecil menjadi dua gugusan kepulauan besar. \n Salah satu gugusan yang dijadikan gugusan adalah kepulauan Maluku, mulai dari kepulauan maluku utara hingga selatan. \n Dan sisanya yaitu kepulauan Bali hingga Flores dijadikan satu gugusan, Maka dengan demikian lengkaplah sudah 7 pulau/kepulauan besar Indonesia \n \n\n\n</string>
    <string name="faktabinaiya">Gunung Binaya adalah merupakan gunung yang tertinggi di Kepulauan Maluku, kepulauan ini dikelompokan sebagai satu kepulauan utama, puncak Binaiya memiliki ketinggian 3.027 m dari permukaan laut dan terletak di propinsi Maluku, tepatnya di pulau Seram Kabupaten Maluku Tengah pada posisi geografis 3° 10′ LS dan 129° 28′ BT. Gunung ini juga bukan gunung berapi. Akses rute normal pendakian kepuncaknya bisa dimulai dari sisi utara yaitu desa Kanike dan dari sisi selatan yaitu desa Piliana. Disini hanya dibahas rute pendakian dari Piliana karena rute ini lebih singkat dan lebih cepat untuk mencapai puncak Gunung Binaya. Memiliki medan yang bervairiasi, selama pendakian akan menemukan hutan ekosistim pantai, hutan rawa, hutan hujan dataran rendah, hutan hujan pegunungan dan hutan sub alpin. Pendakian dimulai dari 0 mdpl hingga ke tinggian 3.027 mdpl. Untuk jalur dari sisi selatan (Piliana) dan untuk rute utara (Kanike) pendakian dimulai dari ketinggian 186 mdpl. Waktu yang dibutuhkan untuk mendaki Binaya dari rute utara adalah 11 hari perjalanan normal sedangkan rute selatan 8 hari perjalanan normal.</string>
    <string name="jalurbinaiya">Untuk jalur resmi pendakian menuju puncak-puncak gunung Binaya saat ini terdapat dua jalur pendakian, yang pertama adalah dari desa Kanike yang berada di sisi utara dari bentangan gunung ini yang memanjang dari timur ke barat. Jalur Kanikeh adalah jalur normal yang pertama ada, pada tahun 2011 sebuah komunitas pendaki gunung Highcamp the adventure bersama Taman Nasional Manusela membuka jalur baru yang berawal dari desa Piliana dan sudah ditetapkan oleh taman nasional sebagai jalur resmi kedua. Rute sisi selatan ini keadaan konturnya cukup beragam, etape pertama pendaki akan dihadapakan dengan hutan lebat sungai-sungai dan tanjakan yang lumayan terjal. Berikut tahapan-tahapan jalur pendakiannya:</string>
    <string name="jalurbinaiya1">Perjalanan pendakian di mulai dari Yaputi menuju desa Piliana, Yaputi sebuah desa yang berada di bibir pantai atau bisa dikatakan juga dengan 0 meter dari permukaan laut. Waktu tempuh dari Yaputi menuju Piliana sekitar 4 jam. Medan pendakian yang cukup menanjak dan beberapa kali menyeberangi sungai. Sungai yang cukup besar di seberangi adalah sungai Yahe. Sungai ini jika musim kemarau hanya mempunyai lebar 5 meter kurang lebih dengan kedalaman sebetis orang dewasa. Akan tetapi jika musim penghujan sering terjadi bandang hingga kedalaman 10 sampe 15 meter dan menjadi sangat lebar. Menurut penduduk setempat jika musim penghujan mereka susah untuk menyeberang.</string>
    <string name="jalurbinaiya2">Desa Piliana adalah sebuah desa kecil namun penduduknya sangat akrap dan kristen yang taat. Ini terbukti dari gereja kecil mereka yang selalu penuh oleh jemaah setiap misa-misanya. Didesa ini bisa menginap di rumah kepala desa yang disebut dengan Bapak Raja oleh warganya. Pendakian sebaiknya dimulai sepagi mungkin dari Piliana, setelah keluar dari desa Piliana jalur setapak akan membawa kita bergerak kearah kiri dari pegunungan Manusela memasuki hutan yang penuh dengan pohon-pohon sagu, medan turun naik bukit kemudian jalan setapak menyelusuri sungai Titimula dan setelah beberapa kali menuruni lembah yang cukup curam kita akan sampai di sungai cukup lebar berair jernih, sungai ini adalah sungai Yahe bagian atas. Cukup mudah menyeberanginya namun jika bandang akan lain kondisinya. Waktu tempuh dari Piliana hingga sampai ke Sungai Yahe kurang lebih 3 jam.</string>
    <string name="jalurbinaiya3">Dari sungai Yahe ini medan pendakian akan sangat terjal terus memasuki hutan yang lembab dipenuhi dengan rotan berduri dan pohon-pohon besar. Setelah tanjakan terjal usai jalur akan turun kelembah dan kemudian menyeberangi sungai yang berarus cukup deras bernama sungai Yamhitala. Sebaiknya isi persediaan air disini karena hingga point stop berikutnya tidak ada lagi sumber air. Kemudian jalur setapak kembali mendaki curam serta lembab dan terjal kiri kanan jurang curam jika tidak hati-hati bisa terpeleset jatuh. Keadaan menanjak terus hingga pos perhentian sementara bernama Lukuamano. Pos Lukuamano hanya tanah datar seukuran 1×1.5 meter dipinggir jalur setapak. Jarak tempuh dari sungai Yahe hingga Lukuamano kurang lebih 4 jam.</string>
    <string name="jalurbinaiya4">Dari Lukuamano jalur pendakian terus menanjak terkadang curam terkadang landai dan berbatu-batu kars juga bertanah lembab. Setelah mendaki kemudian jalan setapak akan menurun terjal dan terdapat sebuah liang atau gua kecil disisi kiri jalan dan setelah mendaki tanjakan kecil kita akan menemukan turunan berbatu kars cukup curam dan didasar turunan ini mengalir sungai kecil yang bernama Aimoto dan setelah melangkahi sungai kecil ini kita akan sampai di Selter Aye Moto, disini sudah dibangun sebuah selter sehingga pendaki tidak perlu lagi mendirikan tenda. Kapasitas bangunan selter ini bisa menampung kurang lebih 15 orang. Waktu tempuh dari Lukuamano hingga ke Selter Aye Moto ini sekitar 2,5 jam.</string>
    <string name="jalurbinaiya5">Sebaiknya memulai pendakian dari Camp Ai Moto sepagi mungkin dan mengisi persediaan air yang cukup untuk menginap di camp berikutnya, karena camp berikutnya tidak ada sumber air sama sekali. Jadi stok air untuk dua hari satu malam sangat diperlukan. Keadaan jalur pendakian dari camp Air Moto kembali menanjak terjal dan berbatu kars, keadaan seperti ini terus berlanjut hingga sampai ke sebuah dataran yang cukup lebar bernama Aiulanusalai. Dataran berumput ini merupakan sebuah punggungan,waktu tempuh dari camp Ai Moto hingga ketempat ini kurang lebih satu jam.</string>
    <string name="jalurbinaiya6">Dari Aiulanusalai hingga Teleuna tanjakan masih terjal dengan kondisi yang sama jalur setapaknya masih berada didalam hutan yang cukup lembab, jarak tempuh dari Aiulanusalai hingga Teleuna kurang lebih satu jam.</string>
    <string name="jalurbinaiya7">Dari Teleuna hingga ke Highcamp tanjakan masih terjal dan berhutan lebat, jarak tempuh dari Teleuna hingga Highcamp kurang lebih satu jam perjalanan. Pos Highcamp adalah sebuah dataran kecil dipenuhi oleh pohon dan akar yang melintang. Pos ini merupakan awal dari punggungan menuju puncak Manukupa. Dari highcamp hingga ke puncak Manukupa jalur pendakian terus berada diatas punggungan melewati jalur setapak yang dipenuhi oleh lumut tebal layaknya karpet serta tanjakannya pun sudah landai. Pos highcamp ini tadinya tidak bernama dan kami memberinya nama dengan nama komunitas kami.</string>
    <string name="jalurbinaiya8">Jalur pendakian dari highcamp menuju puncak Manukupa lebih landai dan dipenuhi oleh lumut tebal serta vegetasi kantong semar. Namun harus hati-hati melewatinya karena kadang kaki bisa terperangkap dalam lubang yang tersembunyi di bawah lumut tebal dan bisa membuat cedera parah jika terperosok dalam. Mendekati daerah puncak Manukupa jalur setapak berganti dengan batu-batu kars yang cukup tanjam. Dari puncak Manukupa akan segera terlihat puncak Gunung Bintang yang menjulang untuk dilewati. Seperti yang diuraikan sebelumnya, selepas camp Ai Moto sumber air tidak akan ditemukan hingga melewati puncak Gunung Bintang jadi hendaknya para pendaki membawa stock air yang cukup untuk bermalam di camp Isilali dan cukup air hingga sampai ke camp Nasapeha dibalik gunung Bintang. Jarak tempuk dari highcamp hingga puncak Manukupa adalah kurang lebih empat jam.</string>
    <string name="jalurbinaiya9">Dari puncak Manukupa jalur berbatu-batu kars mulai menurun kearah lembah Isilali. Jalur setapak berbatu dan cukup curam ini menurun terjal di punggungan Manukupa ke arah lembah Isilali. Memasuki lemah Isilali, perpohonan berlumut dan hutan yang teduh namun dingin menyambut kita, ditengah lembah ini terdapat camp para pencari anggrek, tidak ada sumber air disini. Jadi para pendaki harus membawa persediaan air yang banyak untuk dipakai disepanjang jalur dari Highcamp hingga camp Isilali dan terus hingga camp selanjutnya selepas puncak Gunung Bintang. Waktu tempuh dari Puncak Manukupa hingga ke Selter Isilali lebih kurang 1.5 jam.</string>
    <string name="jalurbinaiya10">Ini adalah etape yang cukup melelahkan, karena kita akan naik turun punggungan yang berbatu-batu kars yang lumayan tajam dan berbahaya jika tidak hati-hati bisa membuat cedera kaki. Usahakan berangkat sepagi mungkin dari camp Isilali, setelah melewati tanjakan curam saat keluar dari lembah Isilali, maka jalur pendakian akan terus berada di atas punggungan terbuka dan naik turun punggungan, sesekali jalur turun kedalam rimbunan cantigi yang rimbun. Air minum mutlak di setok untuk melewati etape ini, karena tidak ada sumber air sama sekali. Waktu tempuh dari camp Isilali hingga ke puncak gunung Bintang adalah kurang lebih 3.5 jam.</string>
    <string name="jalurbinaiya11">Puncak Gunung Bintang cukup luas untuk melepas lelah, namun selepas puncak gunung Bintang kita akan dihadapkan pada turunan terjal batu-batu kars dan jurang di kiri kanan. Setelah scrambling melipiri punggungan gunung Bintang yang turun tajam kita akan kembali masuk kedalam rimbunan cantigi dan vegetasi puncak dan terus mendaki kemudian berbelok kekiri dan turun. Jalur pendakian berubah menjadi lembab dan becek dan akhirnya sampai di lokasi Nasapeha. Nasapeha ini berada dilembah yang memiliki sumber air genangan. Airnya berwarna coklat kehitaman mungkin karena pengaruh tanah disekitar lokasi ini yang becek berwarna hitam. Air genangan ini tampak berasal dari rembesan air dari pohon-pohon sekitar lembah ini. Tampak juga beberapa jejak rusa disekitar genangan air, sebaiknya saringlah dulu air ini sebelum menggunakannya untuk masak atau minum. Jarak tempuh dari puncak Gunung Bintang hingga Nasapeha adalah kurang lebih 2.5 jam.</string>
    <string name="jalurbinaiya12">Jalur pendakian menanjak cukup curam, begitu keluar dari areal lembah Nasapeha trek batu-batu kars akan segera menyambut. Setelah sampai di daerah punggungan jalur trek kembali naik turun di medan punggungan berbatu kars dan saat mendekati daerah puncak Binaya kita akan bertemu dengan sebuah padang berumput dan bertanaman perdu didaerah ini sering dijumpai banyak rusa yang tengah merumput. Kemudian kita memasuki daerah Pakis Binaya, tanaman endemik Binaya ini hanya ditemukan di daerah pegunungan ini saja. Berbeda dengan pakis tiang yang ada di pegunungan lainnya, jenis pakis Binaya ini berbatang keras mirip kayu. Selepas medan pakis ini kita akan sampai di puncak kedua tertinggi di pegunungan Binaya. Jarak tempuh hingga sampai di puncak kedua tertinggi ini adalah kurang lebih 1.5 jam kemudian kita akan menuruni sebuah sadel dan didasar sadel terdapat tiga buah telaga. Tempat ini yang dinamakan Camp Wayfuku, Lokasi Camp ini terbuka dan bisa melepaskan pandangan kesegala arah, ada sumber air disini berupa genangan air hujan.</string>
    <string name="jalurbinaiya13">Dari Camp Wayfuku kondisi jalan setapak menanjak kepuncak utama gunung Binaiya, dipuncak utama Binaiya terdapat juga sebuah air genangan dan jalan turun menuju arah Kanikeh. Dari puncak Binaiya kita bisa memandang lepas kearah desa Kanikeh. Butuh waktu kurang lebih 3 jam dari Camp Wafuku ke puncak Binaya.</string>
    <string name="faktabukitraya">Dipulau Kalimantan sebenarnya puncak gunung tertingginya adalah gunung Kinabalu, akan tetapi gunung tersebut berada dibawah kedaulatan negara jiran Malaysia sehingga tidak bisa dimasukan kedalam kelompok “The Seven Summits of Indonesia”. Oleh karena itu maka puncak gunung tertingginya dipengang oleh Gunung Bukit Raya dengan ketinggian 2.278 m dari permukaan laut, gunung ini berada di perbatasan Kalimantan Barat dan Kalimantan Tengah pada posisi 112º 07′ – 112º 56′ BT dan 00º 24′ – 00º 59′ LS. Gunung ini bukan gunung berapi, dan berada dibawah pengawasan Taman Nasional Bukit Baka – Bukit Raya. Rute normal pendakian gunung ini berawal dari Desa Rantau Malam, akses ke desa ini bisa dilakukan dari Pontianak. Gunung ini berada di perbatasan dua provinsi yaitu Kalimantan Barat dan Kalimantan Tengah. Gunung ini letaknya sangat terpencil sehingga membutuhkan perjalanan beberapa hari untuk sampai di titik awal pendakiannya. Letaknya yang terpencil membuat biaya untuk mendaki gunung ini menjadi mahal dan dalam jajaran konsep tujuh puncak Indonesia gunung ini menduduki urutan kedua sebagai gunung yang mahal biaya pendakiannya setelah Carstenzs di Papua. Bukit Raya merupakan bagian dari Taman Nasional Bukit Baka Bukit Raya, berdasarkan SK Menteri Kehutanan no. 281/Kpts-II/1992 dengan luas 181.090 hektar.</string>
    <string name="jalurbukitraya">Gunung Bukit Raya memang merupakan gunung yang tidak terlalu Favorit di Indonesia, jarang sekali dikunjungi oleh para pendaki, sehingga informasi detail mengenai jalur pendakian nya sangat jarang ditemui. Selain itu kondisi jalan setapak juga tidak terlalu baik sehingga guide mutlak diperlukan.</string>
    <string name="jalurbukitraya1">Desa Rantau Malam berada di ketinggian 124 mdpl, penduduk desa ini mayoritas suku Dayak Ot Danum, yang mayoritas mata pencahariannya adalah berladang. Agama mayoritas di Rantau Malam adalah Katholik. Dari desa Rantau Malam menuju titik awal mendaki yaitu tempat yang disebut Korong HP, untuk mencapai tempat ini bisa ditempuh berjalan kaki menyusuri jalan tanah bekas peninggalan perusahaan logging. Namun jika cuaca panas bisa menggunakan ojek, bila hujan tidak ada satu ojekpun yang bisa melewati jalan yang penuh dengan turunan dan tanjakan tajam nyaris vertikal tersebut. Bila ditempuh dengan jalan kaki dari Rantau Malam hingga Korong HP membutuhkan waktu tempuh dua hingga tiga jam. Sedangkan jika menggunakan ojek motor hanya 20 menit saja.</string>
    <string name="jalurbukitraya2">Korong HP adalah tempat awal mulai mendaki di jalan setapak, tempat ini dinamakan Korong HP karena di lokasi ini bisa ditangkap sinyal telepon seluler. Sedangkan di desa Rantau Malam tidak ada sinyal sama sekali, tempat ini berada di ketinggian 434 mdpl. Jalan setapak berada di sisi kanan jalan dari arah Rantau Malam jalannya kecil dan tidak terlalu menanjak. Cukup rimbun oleh semak dan kondisi hutannya segera menjadi rapat begitu melewati pintu hutan pohon-pohon besar yang tumbang sering dijumpai. Saat sampai di perbatasan kawasn TNBBBR terdapat sumber air disebelah kri jalan namun agak sedikit berjarak turun kebawah, di koordinat S 0° 32’.840” E 112° 36’ 045”. Di ketinggian 569 mdpl. Setelah kurang lebih dua jam lima belas menit berjalan akan sampai di pos Hulu Menyanoi, berjarak 4.5 km dari Korong HP.</string>
    <string name="jalurbukitraya3">Mendekati pos Hulu Menyanoi dari arah Korong HP kondisi jalur setapak menurun dan sampai pada sebidang tanah datar persis dipinggir sungai bisa menampung 2 tenda hanya permukaan tanahnya tidak begitu datar. Pos ini berada di ketinggian 654 mdpl Melewati pos ini setelah menyeberangi sungai kecilnya jalan setapak kembali menanjak dan turun dan terkadang agak datar. Setelah menyeberangi dua sungai kecil kemudian kita akan sampai di pos Sungai Mangan yang berjarak kurang lebih 2.3 km dengan waktu tempuh 1 jam dari pos Hulu Menyanoi.</string>
    <string name="jalurbukitraya4">Pos Sungai Mangan berada di kiri jalan setapak, pos ini berupa areal terbuka yang bisa menampung 4 tenda namun kondisinya tidak sepenuhnya datar. Agak kebawah dari lokasi ini terdapat sebuah sungai kecil yang airnya keruh sebagai akibat dari pengaruh akar-akar pohon dan daun-daun yang rontok memenuhi pinggiran sungai ini. Pos ini berada di ketinggian 668 mdpl. Jalur pendakian berlanjut dengan menyeberangi sungai Mangan dan kemudian menanjak terus dan turun bukit beberapa kali. Kondisi hutan tidak berubah tetap rapat sehingga menghalangi pemandangan kearah manapun. Jalan setapaknya pun terkadang hilang tertutup pohon-pohon tumbang dan dedaunan yang jatuh. Pos berikutnya adalah Hulu Rabang berjarak 7.6 km dengan waktu tempuh 3 jam</string>
    <string name="jalurbukitraya5">Setelah melewati sebuah tanjakan kemudian jalan setapak menurun curam ke sebuah lembah dan menyeberangi sebuah sungai yang lebih besar dari sungai-sungai sebelumnya,. Sungai ini mempunyai lebar kurang lebih 3 meter airnya sangat bening, bernama Hulu Rabang berada di ketinggian 706 mdpl. Pos ini cock sekali untuk tempat bermalam. Bisa menampung 4 sampai 5 tenda dan persis berada dipinggir sungai. Iklim di pos ini sudah agak sejuk jika dibandingkan dengan pos-pos sebelumnya yang cukup gerah meskipun dimalam hari. Jalur pendakian menanjak cukup curam selepas pos Hulu Rabang, kondisi ini terus hingga mencapai puncak punggungan tersebut kemudian bervariasi antara tanjakan curam dan landai. Perlu ketelitian dalam mengikuti jalur pendakian karena terkadang jalurnya hilang tertutup tebalnya daun-daun yang berjatuhan. Pos berikutnya yaitu Hulu Jeludung berjarak 2.6 km dari pos , Hulu Rabang dengan waktu tempuh kurang lebih 2 jam 15 menit.</string>
    <string name="jalurbukitraya6">Pos Hulu Jelundung hanya berupa sebuah tanah miring yang terletak persis di tengah jalur pendakian, dengan luas cukup untuk dua tenda namun kondisinya sangat miring. Disini terdapat sungai kecil yang merupakan salah satu hulu dari sungai Jelundung, berada pada ketinggian 1.300 mdpl. Jalan setapak terus menanjak curam dari sini kemudian melandai saat mendekati pos berikutnya yaitu pos Linang yang berjarak 3.5 km dari pos Hulu Jelundung dan waktu tempuhnya kurang lebih dua jam tiga puluh menit.</string>
    <string name="jalurbukitraya7">Pos Linang merupakan tanah terbuka ditumbuhi rumput dan tidak begitu lebah hanya bisa satu tenda saja atau dua tenda ukuran 2 orang. Terdapat sumber air di sebelah kiri dari pos ini tapi agak jauh turun kebawah. Dilihat dari jalur setapak setelah pos ini menjelaskan bahwa pos ini sebagai pos pemberhentian sementara karena selanjutnay jalurnya menanjak tajam. Pos ini berada pada ketinggian 1.381 mdpl, selepas pos ini jalur pendakian menajak curam tanpa bonus dan saat sampai di atas tanjakan akan bertemu dengan pertigaan. Jalur kepuncak adalah yang kekiri. Keadaan hutan masih rapat dan terkadang lembab. Dari Linang ke pos berikutnya yaitu Soa Badak berjarak tidak begitu jauh hanya 1.5 km dengan waktu tempuh kuran glebih 1 jam.</string>
    <string name="jalurbukitraya8">Pos Soa Badak juga berada ditengah jalan, hanya berupa tanah lebar di tengah jalur, sangat tidak cocok dijadikan tempat mendirikan tenda. Di pos ini tidak ada air. Pos ini berada pada ketinggian 1.527 mdpl. Di pos ini jalurnya jadi bercabang dua., yang pertama jalur membelok kekiri dan lalu menanjak curam terus dengan kondisi hutan rapat. Yang lurus merupakan jalur menuju Pos Soa Tahutung juga merupakan jalur menuju tugu perbatasan Kalimantan Barat dan Kalimantan. Pos Soa Tahutung hanya berjarak 5 menit dari Soa Badak setelah melewati dua sungai kecil maka akan sampai di Soa Tahutung.</string>
    <string name="jalurbukitraya9">Soa Tahutung berada di lokasi yang terbuka dan mampu menampung 4 tenda namun tidak begitu datar tapi jauh lebih baik kondisinya dari pada pos Soa Badak. Posisinya juga dekat dengan sungai kecil sebagai sumber air. Tugu perbatasan juga hanya berjarak tiga menit dari posisi Soa Tahutung dan beradoo sudah tua banget gitu a pada ketinggian 1.558 mdpl. Untuk menuju puncak kita harus kembali ke Soa Badak lalu belok kanan dan mendaki terjal. Dari sini jalur pendakian akan terus menanjak curam hingga kemudian sampai di dekat tebing. Jalur pendakian memutari sisi tebing kearah kiri dan terus mendaki curam keatas setelah melewati tanjakan curam jalur pendakian kini berada diatas punggungan yang berhutan lumut tebal. Hati2 melewatinya karena lorong2 lumut tersebut bisa menyesatkan. Jalan setapaknyapun kadang suka tidak jelas. Setelah beberapa kali turun naik pungungan hutan lumut akhirnya sampai dipuncak gunung bukit raya yang bernama puncak kakam atau puncak Rajawali dengan ketinggian 2.278 mdpl, tidak terlalu luas dan tertutup oleh pohon-pohonWah in untuk menyaksikan pemadangan harus memanjat pohon utk bisa mengedarkan pandangan kesegala arah. Di puncak kakam ini terdapat dua pondok pemujaan dan permintaan yang menurut informasi dibangun oleh masyarakat dari kalteng. Tidak jauh dari pondok pemujaan leluhur ini terdapat jalur dari arah kalteng. Di puncak juga bisa ditemukan tumbuhan endemik bukit raya yaitu bunga Rododengron.</string>
    <string name="faktacartenz">Carstenzs Pyramid adalah merupakan juga puncak tertinggi di pulau Papua juga merupakan titik tertinggi Indonesia serta masuk kedalam salah satu Seven Summit di tujuh benua dunia, puncak gunung ini berketinggian 4.884 m dari permukaan laut. Puncak Carstenzs berada didalam kawasan pegunungan Sudirman pada posisi 04º03’48″LS 137º11’09″BT, yang merupakan gunung karang (limestone), dan terdapat hamparan salju abadi dibeberapa tempat di pegunungan ini. Gunung yang berada di provinsi Papua ini bisa diakses lewat rute normal yaitu dari desa Ilaga dan Sugapa.  Cartenz adalah puncak tertinggi di Indonesia dan di Australasia sehinga menjadi salah satu dari Indonesia Seven Summits akan tetapi juga salah satu dari World Seven Summits. Puncak limestone yang terkadang turun salju di puncaknya. Merupakan satu-satunya gunung di Indonesia yang membutuhkan biaya besar untuk mendakinya. Puncak Carstensz Pyramid bukan puncak gunung berapi, akan tetapi merupakan puncak dari sebuah rangkaian pegunungan. Satu-satunya puncak dalam konsep tujuh puncak Indonesia yang membutuhkan keahlian panjat tebing untuk mendaki puncaknya. Dan termasuk dalam jajaran Pegunungan Sudirman. Cartenz Pyramid juga merupakan bagian dari Taman Nasional Lorentz yang juga pada tahun 1999 ditetapkan sebagai Situs Warisan Dunia UNESCO.</string>
    <string name="jalurcartenz">Seperti yang diterangkan di atas ada dua jalur akses umumnya digunakan untuk mencapai Castensz Pyramid yaitu dari Ilaga dan dari Sugapa, namun disini hanya akan diulas secara umum akses dari Sugapa saja. Berikut etape-etapenya pendakiannya yang di mulai dari kota Timika.</string>
    <string name="jalurcartenz1">Dari Timika menggunakan pesawat twine otter berbaling-baling langsung ke Sugapa.</string>
    <string name="jalurcartenz2">Setelah mendarat di Sugapa perjalanan dilanjutkan dengan naik ojek hingga sampai ke Sungai kemudian dilanjutkan dengan trekking hingga sampai ke Suagamma yang merupakan desa terakhir yang akan dijumpai di jalur pendakian ini.</string>
    <string name="jalurcartenz3">Perjalanan trekking seharian medan bervariasi tanjakan dan turunan yang menyusuri punggungan dengan jurang yang cukup dalam di sisi kiri dengannya. Kondisi jalan setapak sangat becek berlumpur kadang hingga sebetis dalamnya. Perjalanan dari Suanggama hingga Jambusiga Camp memakan waktu kurang lebih 8 jam perjalanan, jalan setapak terus melipir lembah dengan sungai disebelah kiri dan akhirnya sampai di Jambusinga yang berada pada ketinggian 2.181 mdpl.</string>
    <string name="jalurcartenz4">Meninggalkan Jambusinga jalan setapak terus mendaki melewati punggungan dan kemudian kembali bertemu dan menyusuri sungai. Etape Jambusinga ke Endasinga ini cukup panjang dengan waktu tempuh 9 hingga 10 jam. Di beberapa tempat kita akan menjumpai daerah terbuka dan setelah menyeberangi sungai kita akan sampai di Endasinga yang berada di ketinggian 3.222 mdpl.</string>
    <string name="jalurcartenz5">Selepas Endasinga jalan setapak mendaki dan kemudian berbelok kekiri terus dengan vegetasi rendah. Medan terbuka ini terus berlanjut, kondisi jalan setapk sudah tidak terlalu becek dan berlumpur. Waktu tempuh dari Endasinga hingga ke camp berikut yaitu Ebay camp kurang lebih 7 jam. Ebay camp berada di atas sebuah punggungan di lokasi ini kita akan mulai melihat sosok puncak-puncak bersalju pegunungan Sudirman, yang terlihat jelas dari Ebay Camp adalah puncak Jaya yang ditutupi salju. Ebay Camp berada pada ketinggian 3.580 mdpl.</string>
    <string name="jalurcartenz6">Meninggalkan Ebay Camp jalan setapak menurun dan terbuka kemudian melewati pada rumput dengan melewati beberapa punggungan denagn tanjakan dan turunan yang tidak terlalu curam, mendekati daerah Nasidome Camp jalan setapak berbatu. Waktu tempuh hingga ke Nasidome Camp adalah kuran glebih 7 jam. Nasidome camp ini dinamakan oleh pendaki Ekpedisi Tjendrawasih sewaktu memasak nasi di camp ini periuk masak mereka terkelungkup dan tertumpah. Nasidome Camp berada daerah terbuka dengan ketinggian 3.726 mdpl.</string>
    <string name="jalurcartenz7">Dari Nasidome Camp berikutnya perhentian adalah Basecamp Carstenzs yaitu lembah danau-danau. Jalan setapak sudah menysuri daerah terbuka dan menanjak kemudian turun kea rah sebuah padang rumput yang juga merupakan sebuah danau yaitu Danau Nasidome, jalan setapak menyusuri pinggiran danau, setelah melewati danau kita akan dihadapi tanjakan terjal. Diatas tanjakan terjal ini kita akan kembali menemukan sebuah danau disebelah kiri jalan. Jalan setapak terus mendaki hingga sampai di daerah New Zealand Pass yang merupakan punggungan batu. Setelah melewati tanjakan kemudian mendatar dan turun ke arah Lembah Danau-Danau, ada beberapa danau disini, yang cukup besar ada dua danau. Basecamp Lembah Danau-Danau berada pada ketinggian 4.261 mdpl.</string>
    <string name="jalurcartenz8">Dari basecamp kita masih harus berjalan sekitar satu jam untuk sampai di lokasi awal pemanjatan menuju puncak. Dari dinding batu menuju Summit Ridge memakan waktu kurang lebih 3 jam pemanjatan, dan kemudian kita harus menyeberang ke daerah puncak dengan menggunakan teknik Tyrolean traverse, yaitu penyeberangan dengan bergelayut pada tali yang membentang dari satu sisi tebing ke sisi seberangnya. Di carstenzs sudah ada kawat yang dipasang permanen untuk peyeberangan Tyrolean ini, dengan rentang kurang lebih 15 meter. Selepas Tyrolean puncak bisa dicapai dengan scrambling sekitar satu setengah hingga dua jam. Pendakian kepuncak umumnya dimulai pada jam 3 dini hari dan sampai dipuncak jam 9 pagi. Puncak Carstenzs hanya berupa sebuah ongokan batu yang tidak luas, dari puncak kita bisa melihat puncak Jaya, Puncak Sumantri, puncak Carstenzs Timur dan puncak-puncak kecil lainnya.</string>
    <string name="faktakerinci">Gunung Kerinci adalah merupakan gunung tertinggi di pulau Sumatera dengan ketinggian 3.805 m dari permukaan laut. Gunung ini berada di perbatasan provinsi Sumatera Barat dan provinsi Jambi pada posisi geografi 10° 25,50’ LS dan 1010°160’ BT. Secara administrasi gunung ini berada dalam kawasan wewenang Taman Nasional Kerinci Seblat. Gunung berapi yang masih aktif ini juga merupakan gunung berapi tertinggi di kawasan Asia Tenggara. Jalur normal pendakian ke gunung ini hanya satu yaitu dari desa Kersik Tuo dekat dengan kota Sungai Penuh yang berada dalam wilayah provinsi Jambi. Gunung ini juga merupakan gunung berapi tertinggi di Indonesia dan gunung berapi tertinggi di asia tenggara. Berada di Taman Nasional Kerinci Seblat yang merupakan taman nasional terbesar di Indonesia dan juga merupakan salah satu world heritage site untuk Tropical Rain Forest Heritage of Sumatera.</string>
    <string name="jalurkerinci">Gunung Kerinci adalah merupakan salah satu gunung favorit bagi pendaki, dan keadaan jalan setapak di gunung ini juga sudah jelas dan mudah di ikuti. Pendakian awal dari desa Kersik Tuo berikut gambaran medan pendakiannya:</string>
    <string name="jalurkerinci1">Dari desa Kersik Tuo masuk menuju kaki gunung Kerinci yang ditandai dengan Tugu Macan Sumatera kemudian melewati kebun teh milik PTPN VIII dan perladangan penduduk. Untuk etape ini jalan beraspal dan bisa ditempuh kendaraan beroda empat. Ada baiknya menyewa pick up terbuka sehingga bisa memperpendek waktu tempuh dan menghemat tenaga. Waktu tempuh dengan menggunakan kendaraan kurang lebih dua puluh menit. Ditengah perjalanan tepatnya sibelah kanan jalan ada pondok R10 berada pada ketinggian 1.611 m dari permukaan laut yang merupakan posko dari petugas balai taman nasional, akan tetapi hanya berupa posko bukan tempat pengurusan perijinan pendakian. Pintu Rimba sendiri adalah berupa perbatasan antara perladangan penduduk dengan hutan. Pintu Rimba ini berada pada ketinggian 1.800 m dari permukaan laut.</string>
    <string name="jalurkerinci2">Etape ini dimulai berjalan memasuki hutan dan keadaan jalan setapak tidak begitu menanjak memasuki hutan heterogen, sekitar 30 menit kemudian kita akan sampai di Bangku Panjang yang berada pada ketinggian 1.909 m dari permukaan laut, di sini ada puing-puing rerutuhan bangunan. Tidak jauh dari sini sekitar 200 meter ada sumber air yang berlokasi disebelah kiri jika kita menghadap ke gunung Kerinci. Jarak dari Pintu Rimba hingga ke Bangku Panjang ini kurang lebih 2 km.</string>
    <string name="jalurkerinci3">Dari Bangku Panjang menuju perhentian berikutnya yaitu Batu Lumut, masih melewati jalan setapak yang relatif landai hutan lebat yang merupakan perwakilan dari tipe hutan hujan khas dataran rendah hingga hutan ekosistem sub alpin. Jarak tempuh menuju Batu Lumut kurang lebih 2 km dengan waktu tempuh sekitar 30 menit. Batu Lumut berada pada ketinggian 2.000 m dari permukaan laut, dilokasi ini tidak ada bangunan pondok atau sejenisnya hanya sebuah bangunan semen yang berbentuk seperti fondasi bangunan. Di sini terdapat sumber air endapan yang memang merupakan sungai konterporer yang hanya berair di musim hujan saja.</string>
    <string name="jalurkerinci4">Melewati Batu Lumut menuju shelter I, jalan setapak mulai menanjak tajam, hutan semakin rapat dengan pohon-pohon yang besar-besar, etape ini cukup panjang, berjarak kurang lebih 3 km dengan waktu tempuh sekitar 2 sampai 2.5 jam. Di Shelter I ini terdapat sebuah pondok akan tetapi sudah rubuh, juga terdapat sebuah pohon yang besar, hanya bisa memuat dua buah tenda. Dari lokasi ini sedikit terbuka sehingga kita bisa melihat kebawah kearah perkebunan teh desa Kersik Tuo. Tidak jauh dari shelter ini tepatnya di sebelah kiri jalur setapak saat mendaki terdapat juga sumber air endapan yang hanya berisi air saat musim hujan. Shelter I berada pada ketinggian 2.225 m dari permukaan laut dan berada pada posisi 1° 43’ 13.0” LS dan 101° 15’ 48.1” BT.</string>
    <string name="jalurkerinci5">Selepas Shelter I jalur pendakian menuju Shelter II semakin menanjak dan semakin terjal, pepohonan mulai sedikit jarang. Terkadang pendaki harus berpegangan pada akar pohon agar bisa melewati sebuah tanjakan di etape ini. Pada etape ini merupakan batas vegetasi hutan hujan tropis dengan derah tundra yang banyak ditumbuhi oleh tanaman khas sup alpin. Perjalanan dari Shelter I menuju Shelter II ini berjarak waktu tempuh sekitar 2.5 jam dan berada pada ketinggian 3.057 m dari permukaan laut. Shelter II ini merupakan area yang cocok untuk mendirikan tenda. Disini terdapat sebuah pondok yang hanya tinggal tiang-tiang besinya saja. Dahulu lokasi shelter II ini dikenal dengan sebutan Pondok Berangin. Karena dulu di lokasi ini cukup terbuka, saat ini lokasi shelter II sudah rimbun oleh pepohonan membuat lokasi campnya cukup terlindung dari angin. Sumber air berupa genangan dari resapan air bisa ditemukan disini namun untuk mencapainya harus menuruni jalur lintasan yang sempit dan curam sejauh 20 meter yang berada dibawah lokasi camp. Shelter II ini berada pada ketinggian 3.056 m dari permukaan laut serta pada posisi 1° 42’ 35.1” LS dan 101° 16’ 04.8” BT.</string>
    <string name="jalurkerinci6">Etape jalur trekk dari Shleter II menuju Shelter III ini sangat terjal dan berbentuk seperti saluran air dan diatasnya ditumbuhi oleh tumbuhan sup alpine sehinga mirip gorong-gorong atau mirip terowongan. Terkadang harus membungkuk untuk melewatinya jika membawa ransel besar. Kiri kanan di batasi oleh dinding tanah. Sekitar 1 jam pedaki harus berjuang melewati etape ini dan tak lama kemudian akan sampai disebuah tanah yang datar dan cukup luas. Ini adalah Shelter III, berada pada ketinggian 3.319 m dari permukaan laut dan pada posisi 1° 42’ 20.6” LS dan 101° 16’ 02.0” BT. Shelter III ini adalah lokasi camp terakhir bagi pendaki, kondisi medannya yang terbuka membuat pemandangan desa dan perkebunan serta danau di puncak Gunung Tujuh jelas terlihat, namun angin bertiup cukup kencang disini. Jika berencana untuk mendirikan tenda di shelter ini hendaknya tenda yang dibawa adalah tenda yang memenuhi peryaratan pendakian gunung. Shelter III ini cukup luas bisa menapung 5 hingga 7 tenda. Di sebelah kiri dari posisi shelter jika kita menghadap ke puncak gunung Kerinci ada lokasi sumber air yang berasal dari rembesan air, poisinya turun curam kebawah sekitar seratus meter lebih dari posisi camp.</string>
    <string name="jalurkerinci7">Dari shelter III menuju puncak Kerinci perjalanan kurang lebih hanya 1.5 jam, keadaan jalur trekk nya setelah melewati batas vegetasi berupa batuan cadas dan terbuka serta cukup terjal. Jika terjadi badai di daerah ini akan sangat terasa kencang sekali, beberapa laporan dari pendaki yang pernah mengalami badai kencang di jalur ini mengatakan sangking kencangnya hingga terkadang kerikil pun berterbangan. Sebelum mencapai puncak kita akan bertemu dengan medan datar berpasir dan berbatu-batu, disini terdapat beberapa inmemoriam atau tugu peringatan untuk para pendaki yang meninggal di gunung ini. Dari sini kembali medan pendakian terjal berbatu dan setelah melewati tanjakan terakhir ini maka kita akan sampai di puncak Gunung Kerinci yang berketinggian 3.805 meter dari permukaan laut.</string>
    <string name="faktalatimojong">Gunung Latimojong adalah gunung tertinggi di pulau Sulawesi, gunung bukan gunung berapi akan tetapi merupakan sebuah jajaran pegunungan dengan beberapa puncak-puncak. Puncak tertingginya bernama Rante Mario memiliki ketinggian 3.430 m dari permukaan laut. Pegunungan Latimojong ini berada di kabupaten Enrekang propinsi Sulawesi Selatan, pada koordinat 120°01’30″ BT – 03°23’01″ LS. Akses rute normal pendakiannya berawal dari desa Karangan. Latimojong termasuk gunung Non – Vulcanologi , dengan Puncak tertingginya “ Rantemario “ merupakan titik tertinggi di pulau Sulawesi. Di gunung ini masih bisa dijumpai berbagai satwa liar seperti Anoa dan babi rusa. Hutan pegunungan Latimojong tergolong pada tipe ekosistim hutan Montana dengan ketinggian rata-rata 2000 – 3000 meter dari permukaan laut.</string>
    <string name="jalurlatimojong">Jalur pendakian yang umum dipakai untuk mencapai puncak Rante Mario adalah dari Kecamatan Baraka, berikut etape-etape pendakian yang akan dilewati mulai dari Kecamatan Baraka:</string>
    <string name="jalurlatimojong1">Dari Baraka bisa menumpang jeep hingga ke desa Latimojong atau dikenal juga dengan sebutan desa Rante Lemo. Umumnya jeep ini hanya sampai desa Latimojong akan tetapi terkadang jika musim kemarau terkadang bisa juga sampai ke desa Karangan.</string>
    <string name="jalurlatimojong2">Setelah berjalan kaki dari Desa Latimojong selama kira-kira 1 jam 15 menit, jalan setapak akan melewati dusun Karuaja, sebuah dusun kecil yang terletak di sebuah lembahan bukit.</string>
    <string name="jalurlatimojong3">Dari dusun Karuaja ini perjalanan terus berlanjut menuju desa Karangan yang masih harus ditempuh selama 2 jam berjalan kaki, ditengah perjalanan menuju desa Karangan kita akan menemukan lagi satu dusun kecil bernama Buntulamba. Desa Karangan berada di pinggang bukit dengan ketinggian 1.390 m dari permukaan laut, dan dilewati oleh sebuah sungai yang cukup besar berair jernih yaitu sungai Salu Karangan. Didusun ini pendaki bisa menginap di rumah kepala desa dan jika membutuhkan porter bisa dicari disini.</string>
    <string name="jalurlatimojong4">Jalur pendakian dari desa Karangan menuju Pos I berawal dengan mengikuti arus sungai Salu Karangan kemudian menyeberangi sebuah jembatan dari batang pohon dan menanjak naik dengan kemiringan kurang lebih 50 – 70 derajat. Tak lama kemudian kita akan bertemu jalan bercabang dua, yaitu kekiri mendatar adalah rute pendakian ke puncak Rante Mario dan lurus mendaki adalah rute pendakian ke puncak Nenemori yang merupakan puncak kedua tertinggi di pegunungan Latimojong ini. Jalur pendakian hingga ke Pos I banyak ditemui percabangan jalan yang merupakan rute jalur setapak para pemburu dan penebang kayu. Pos I ini bernama Buntu Kaciling dan berada di ketinggian 1.800 m dari permukaan laut, dan merupakan sebuah areal terbuka seukuran 4 meter persegi. Di pos ini tidak terdapat sumber mata air.</string>
    <string name="jalurlatimojong5">Jalur pendakian menuju Pos II atau dikenal juga dengan sebutan Pos Goa Sarung Pakpak dari Pos I akan bervariasi, mendaki dan menurun serta melipiri tepi jurang. Saat akan mendekati daerah Pos II, rute jalannya akan menurun karena Pos II ini terletak dibawah sebuah tebing batu. Dataran di pos II ini tidak terlalu besar, sumber air nya berlimpah karena di pos II ini mengalir sungai yang cukup deras yang merupakan bagian sungai dari Salu Karangan. Pos ini berada pada ketinggian 1.800 m dari permukaan laut. Waktu tempuh dari Pos I menuju Pos II ini adalah 1 jam 45 menit. Di pos ini biasanya pendaki bermalam, namun jika berangkat pagi hari sekali dari Karangan, sebaiknya menginap di Pos V.</string>
    <string name="jalurlatimojong6">Meninggalkan Pos II medan tanjakan terjal akan dihadapi, dengan kemiringan sekitar 80 derajat dan ini akan ditempuh terus selama 1 jam perjalanan. Tanjakan berbahaya ini tanpa bonus datar sama sekali dan sangat berbahaya jika lengah dengan keseimbangan bisa terjungkal kebelakang. Pos III yang dikenal dengan sebutan Lantang Nase ini berupa sebuah daerah datar seukuran lima meter persegi serta tidak ada sumber mata air disini. Berlokasi pada ketinggian 1.940 m dari permukaan laut.</string>
    <string name="jalurlatimojong7">Jalur pendakian menuju Pos IV yang bernama Buntu Lebu dari Pos III mempunyai kemiringan 60 hingga 70 derajat, dengan sesekali bonus jalan mendatar. Pos IV berada pada ketinggian 2.140 m dari permukaan laut dan merupakan sebuah areal datar seukuran enam meter persegi. Tertutup oleh pepohonan dan tidak mempunyai sumber mata air. Waktu tempuh dari Pos III ke Pos IV adalah kurang lebih 45 menit.</string>
    <string name="jalurlatimojong8">Soloh Tama demikian nama dari Pos V ini, yang berupa daerah datar yang luas dan bisa menampung paling tidak 10 tenda, sedikit terbuka dan terletak disisi sebuah punggungan dengan ketinggian 2.480 m dari permukaan laut. Waktu tempuh perjalanan dari pos sebelumnya hingga ke pos ini adalah 1 jam 30 menit. Di Pos Soloh Tama ini terdapat sumber air berupa sebuah sungai yang berjarak kira-kira 100 meter menurun kearah lembah di kiri jalan setapak jika kita kea rah puncak. Pos ini erring diajadikan tempat bermalam oleh para pendaki.</string>
    <string name="jalurlatimojong9">Jarak tempuh dari Pos V menuju ke Pos VI adalah sekitar 40 menit. Pos VI berada pada ketinggian 2.690 m dari permukaan laut. Tidakada yang istimewa pada pos ini, hanya berukuran tiga kali enam meter, namun dari lokasi ini kita sudah bisa melihat jejeran pegunungan Latimojong serta dari sini juga melihat Buntu Dea dari kejauhan. Tidak ada sumber air di lokasi ini.</string>
    <string name="jalurlatimojong10">Perjalanan pendakian dari Pos VI hingga ke Pos Kolong Buntu atau Pos VII memakan waktu sekitar 1 jam 30 menit. Jalur pendakian hingga ke Pos VII sudah terbuka dan dari jalur setapak kita bisa menikmati hamparan pegunungan Latimojong. Pos VII sendiri merupakan sebuah tanah datar yang terbuka tanpa pohon, berada pada ketinggian 3.100 m dari permukaan laut. Di lokasi Pos Kolong Buntu ini pemandangan lepas bisa kita edarkan kesegenap penjuru, dan pegunungan Latimojong yang hijau kebiru-biruan membuat sejuk mata memandangnya. Di pos ini ada sumber air berupa sebuah aliran sungai kecil jernih yang berada di sebelah kiri dari pos ini jika kita menghadap kea rah puncak, dibawah aliaran sungai kecil tersebut air tertampung pada sebuah cerukan berbentuk kolam. Sungai kecil ini berjarak kurang lebih 15 meter dari lokasi camp pos VII.</string>
    <string name="jalurlatimojong11">Pertigaan adalah sebuah daerah terbuka yang cukup luas, saat sampai di daerah ini jalur pendakian bercabang dua, kekiri meupakan jalur pendakian ke puncak Rante Mario dan belokan 30° kekanan merupakan jalur pendakian yang akan menuntun kita sampai ke puncak Nene Mori dan jika belok 90° kekanan adalah jalur jalan setapak turun kearah Palopo. Sebelum memasuki daerah pertigaan ini, kita akan bertemu dengan jalan bercabang yaitu kekanan ke puncak sebuah punggungan yang ada antene (antene komunikasi ABRI yang tidak terpakai lagi), dan kekiri menuju Pertigaan. Waktu tempuh yang diperlukan untuk mencapai daerah pertigaan ini dari Pos VII adalah sekitar 20 menit, dan Perapatan ini berada pada ketinggian 3.300 m dari permukaan laut. Dilokasi ini tidak terdapat sumber mata air.</string>
    <string name="jalurlatimojong12">Untuk mencapai puncak Rante Mario dari Pertigaan jalur pendakiannya sedikit mendatar dengan sesekali menanjak dengan kemiringan kurang lebih tigapuluh derajat. Melewati medan terbuka berbatu-batu, ada dua jalur namun kedua jalur tersebut akhirnya bertemu juga menjadi satu sebelum mencapai daerah puncak. Dari puncak Rante Mario pandangan bias diedarkan ke segenap penjuru, di arah utara tampak puncak Buntu Rantekombala, sebelah barat berdiri tegak puncak Pantealoan dan jejeran bukit di Buntu Dea, sedangkan di arah selatan terdapat puncak Buntu Nene Mori. Puncak Rante Mario ini sangat luas, dan ada tiang penunjuk ketinggiannya.</string>
    <string name="faktarinjani">Gunung Rinjani adalah gunung tertinggi di gugusan kepulauan Sunda Kecil, dengan ketinggian 3.726 m dari permukaan laut. Rinjani juga merupakan gunung berapi kedua tertinggi di Indonesia serta juga masih aktif dan secara periodik memperlihatakan keaktifannya dari kepundan anak gunung barunya yang muncul dari tengah danau kaldera yang terkenal dari gunung ini yaitu Danau Segara Anak. Gunung ini berada di pulau Lombok propinsi Nusa Tenggara Barat pada posisi lintang 8º25′ LS dan 116º28′ BT. Secara administrasi gunung ini berada dibawah naungan Taman Nasional Gunung Rinjani. Rute normal pendakian ke puncak gunung ini ada dua yaitu dari Desa Sembalun dan Desa Senaru. Rinjani merupakan gunung api tertinggi kedua di Indonesia dan puncak tertinggi di Kepulauan Sunda Kecil. Gunung Rinjani berjenis Strato dengan danau kawah. Gunung ini juga merupakan gunung yang paling sering di kunjungi wisatawan mancanegara.</string>
    <string name="jalurrinjani">Ada dua rute normal pendakian ke puncak gunung ini yaitu dari Sembalun dan dari Senaru. Di web ini hanya kaan membahas jalur dari Semablun saja karena rute ini biasanya rute yang banyak dipilih untuk mencapai puncak Gunung Rinjani. Dari gerbang Sembalun Lawang hingga ke puncak memakan waktu kurang lebih 10 jam. Jalur ini sangat indah pemandangannya dengan padang-padang savanna yang menguning. Jalur trek yang berliku di punggungan gunung, jalurnya tidak terlalu curam hanya saja karena daerah savanna panas terik matahari akan sangat terasa. Berikut alur etape jalur pendakian Sembalun:</string>
    <string name="jalurrijani1">Pendakian dimulai dari desa Sembalun lawang yang yang berada pada ketinggian ± 1156m dpl. Sebelum mendaki kita harus melapor di pos taman nasional. Disini juga terdapat losmen untuk beristirahat dengan nama Pondok Sembalun. Dari jalan raya gerbang pendakian segera terlihat dan disamping gerbang ada patung bawang yang besar. Ini mungkin dikarenakan daerah ini adalah penghasil bawang di Lombok. Sepajang jalur ini kita hanya melewati padang rumput yang mendaki dan menurun sesekali menyeberangi kali yang kering serta beberapa cemara gunung (casuarina junghuhniana). Normal jarak tempuh jalur ini adalah ± 2 jam.</string>
    <string name="jalurrinjani2">Pos I (08°19′ 44,7″ LS 116° 24′ 07,6″ BT) atau Pos Pemantauan merupakan sebuah pondok tanpa lantai yang teletak ditengah jalur di daerah padang rumput serta berada pada ketinggian 1300m dpl. Pos ini tidak ada sumber air. Jalur dari pos ini ke Pos II masih sedikit menanjak dan padang rumput yang terbuka serta masih melewati beberapa aliran lahar dan kali kering. Jalan setapaknya sendiri kadang menurun cukup curam. Normal jarak tempuh jalur ini adalah ±1 jam.</string>
    <string name="jalurrinjani3">Pos II (08°20′ 56,2″ LS 116° 23′ 43,4″ BT) atau Pos Tengengean terletak di sebelah kiri jalan agak menjorok kedalam dengan ketinggian 1500m dpl, dan didepan pos ini terdapat sungai kering serta jembatan diatasnya yang merupakan jalur pada rute ini. Di pos ini kita bisa jumpai sumber mata air dan sebuah toilet yang merupakan hasil sumbangan dari sebuah LSM asal New Zealand. Pos nya sendiri letaknya disebuah lembah yang diapit bukit. Jarak tempuh normal ± 1 jam.</string>
    <string name="jalurrinjani4">Pos III atau Pos Pada Balong (08°22′ 10,5″ LS 116° 23′ 57,1″ BT) terletak persis dipinggir aliran lahar/sungai kering, pada ketinggian 1800m dpl. Sebelum mencapai pos ini kita akan bertemu sebuah persimpangan jalan yang memisahkan jalur ke bukit penyesalan (kanan) dan ke jalur penderitaan (kiri). Saat ini jalur yang sering dipakai adalah jalur penderitaan, sedangkan jalur bukit penyesalan sendiri jembatannya sudah runtuh dan jalan setapaknya sudah tidak begitu jelas. Kondisi Pos III ini masih sangat bagus dibanding dua pos sebelumnya. Dari pos ini menuju Plawangan kita akan dihadapkan dengan tanjakan bukit sembilan. Karena kita memang melewati sembilan bukit sebelum sampai di gigiran punggungan yang kemudian belok kiri menuju ke Plawangan. Jarak tempuh normal ± 3,5 jam.</string>
    <string name="jalurrinjani5">Plawangan (08°23′ 36,1″ LS 116° 26′ 26,4″ BT) sendiri merupakan sebuah dataran yang cukup luas untuk beberapa tenda yang terletak diatas gigiran punggungan yang menyatukan dengan pungungan menuju puncak serta berada pada ketinggian 2639m dpl. Dari sini terlihat jelas Segara anakan dan gunung baru. Disini terdapat sebuah toilet, dan juga sebuah sumber air yang berupa pancuran. Puncak Rinjani terlihat kelas dari sini. Hati-hati terhadap monyet didaerah ini mereka sangat agresif untuk merebut makanan setiap pendaki yang lengah. Jarak tempuh normal kepuncak ±3 jam.</string>
    <string name="jalurrinjani6">Perjalanan dari Plawangan kepuncak mulai dihadapkan pada tanjakan-tanjankan yang curam dan berdebu sampai pada batas gigiran puncak kemudian berbelok kekiri mengikuti gigiran puncak yang berpasir lembut membuat sulit untuk melangkah. Mendekati puncak tanjakan cukup terjal dan berpasir halus. Pemandangan di sekitar puncak kita dapat melihat sayup-sayup dari arah timur ada gunung Tambora serta kepulaan Sumbawa, sebelah barat terlihat Gunung Agung di bali serta pelabuhan Lembar dan juga kearah bawahnya ada segara anakan beserta Gunung Baru Jari, sebelah utara kearah bawah kita bisa melihat kawah gunung Rinjani yang sudah tidak aktif lagi.</string>
    <string name="faktasemeru">Gunung Semeru adalah gunung tertinggi di pulau Jawa, yang merupakan salah satu pulau besar di Indonesia. Dipulau ini banyak sekali terdapat gunung-gunung yang dengan ketinggian diatas 3.000 m, Gunung Semeru memiliki ketinggian 3.676 m dari permukaan laut. Posisi gunung ini berada di propinsi Jawa Timur diantara wilayah administrasi Kabupaten Malang dan Lumajang, dengan posisi geografis antara 8°06′ LS dan 120°55′ BT. Semeru adalah salah satu gunung berapi yang teraktif di Indonesia, setiap lebih kurang 20 menit sekali kawahnya mengeluarkan abu vulkanik berwarna hitam bercampur pasir dan batu-batu kecil. Gunung ini berada dibawah pengawasan administrasi dari Taman Nasional Bromo Tengger Semeru. Rute pendakian normal gunung ini dimulai dari Desa Ranupane. Gunung Semeru merupakan gunung tertinggi ke 3 di Indonesia dan berjenis Strato dengan kubah lava. Gunung ini merupakan gunung berapi aktif yang setiap 20 menit sekali menyemburkan awan abu ke udara. Karekteristik medan yang bervariasi seperti padang savanna rumput, hutan cemara, danau di ketinggian dan hutan Montana. Gunung ini juga adalah gunung satu-satu nya gunung berapi di Indonesia yang selalu mengeluarkan letusan berupa asap yang mengandung debu dan terkadang material berupa batu-batu kecil yang di kenal juga dengan sebutan ”Wedus Gembel”.</string>
    <string name="jalursemeru">Gunung Semeru termasuk salah satu gunung favorit para pendaki dan selalu ramai di musim liburan. Jalan setapak yang jelas dan mudah di ikuti. Titik awal perjalanan pendakian dimulai dari desa Ranu Pani, yang berada pada ketinggian 2.100 m dari permukaan laut. Di desa ini terdapat pos pemeriksaan pendakian, pondok penelitian, pusat informasi, kantor resort, wisma cinta alam, wisma tamu dan bangunan pengelola. Masyarakat desa Ranu Pane adalah suku bangsa Tengger yang mayoritas beragama Hindu Tengger. Ada dua jalur pendakian dari sisi utara ini yaitu rute lama lewat bukit Ayek-Ayek kemudian keluar di savanna Pagonan Cilik. Sedangkan rute baru tidak melewati bukit Ayek-ayek dan merupakan jalur yang umum digunakan hingga saat ini. Berikut gambaran etape pendakian hingga ke puncak gunung Semeru melewati jalur baru atau jalur umum.</string>
    <string name="jalursemeru1">Awal meninggalkan Ranu Pani dengan mengikuti jalan aspal lebar hingga kemudian bertemu dengan Gapura selamat datang, kemudian setelah gerbang ini tidak lama kemudian ada jalan setapak kecil disebelah kiri yang mendaki kearah bukit, tempuh jalan tersebut jangan mengikuti jalan lebar yang menuju ke arah kebun penduduk. Sepanjang jalur awal dipenuhi oleh tumbuhan alang-alang dan pohon-pohon tumbang, perhatikan patok ukuran jarak yang ada setiap 100 meter ini akan membantu terus berada di jalur trekk yang benar. Sekitar 5 km menyusuri gigiran bukit, tak lama kemudian akan sampai di tempat yang bernama Watu Rejeng. Sebuah tebing batu yang terjal, jika melihat kearah lembah akan tempak pemandangan indah bukit-bukit yang ditumbuhi oleh pinus dan cemara gunung. Jarak untuk sampai di danau Ranu Kumbolo masih kurang lebih 4.5 km lagi. Ranu Kumbolo berjarak kurang lebih 10 km dari Ranu Pane, di lokasi ini terdapat sebuah danau air tawar yang berada pada ketinggian 2.390 m dari permukaan laut. Ini merupakan sebuah lembah yang mempunyai sebuah danau dengan luas 12 hektar. Ranu Kumbolo merupakan bahasa Jawa kuno yang berarti ”Danau Pengembara”. Panorama alam sangat menakjubkan disini, terutama sekali dipagi hari saat sinar matahari yang terbit dari celah perbukitan memberikan bias warna-warni pada permukaan danau. Di lokasi ini terdapat sebuah Pondok Pendaki untuk beristirahat dan bermalam, juga di sekitar areal ini dipinggir danau terdapat areal mendirikan tenda yang cukup luas. Tidak jauh dari pinggir danau dibelakang pondok terdapat sebuh prasasti penginggalan zaman purbakala yang diduga berasal dari zaman Majapahit.</string>
    <string name="jalursemeru2">Meninggalkan Ranu Kumbolo, sebaiknya bawalah air yang cukup karena hingga Kali Mati nanti anda tidak akan menemukan sumber air. Dari Ranu Kumbolo jalur setapak akan menuntun anda untuk mendaki sebuah tanjakan yang cukup terjal yang dikenal dengan sebutan ”Tanjakan Cinta” saat menapaki tanjakan ini jika kita menoleh kebelakang pemandangan indah memukau danau Ranu Kumbolo membentang di belakang. Setelah melewati tanjakan cinta jalan setapak kemudian melipiri sisi sebuah punggungan bukit sementara di sebelah kanan didasar bukit tersebut membentang sebuah savanna atau padang rumput yang dikenal dengan nama Oro-oro Ombok, savanna ini dikelilingi oleh perbukitan gundul yang hanya ditumbuhi oleh rumput dan di beberapa lereng bukit tampak juga pepohonan cemara, dari belakang Gunung Kepolo (3.095 m dpl) jika cuaca cerah akan tampak menyembul puncak Semeru yang secara teratur mengeluarkan Wedus Gembelnya. Selepas savamma ini medan selanjutnya adalah hutan cemara jika beruntung bisa bertemu kijang atau macan kumbang didaerah ini. Daerah hutan cemara ini bernama Cemoro Kandang yang termasuk kedalam gugusan gunung Kepolo, didaerah ini selain pohon cemara juga tumbuhan perdu dan tumbuhan paku-pakuan. Jalur tidak begitu terjal malah cenderung landai dan Cemoro Kandang ini terletak di sebelah selatan dari savvana Oro-oro Ombo. Setelah keluar dari hutan Cemoro Kandang jalan setapak akan menuntun kita sampai disebuah padang rumput yang diselingi oleh pohon cemara, mentinggi dan bunga abadi edelweiss. Jalur setapaknya relatif landai dan sosok puncak Mahameru sudah terlihat jelas dari sini, padang rumput ini bernama Savanna Jambangan. Setelah melewati Savanna Jambangan ini maka kita akan sampai di daerah Kali Mati, nama ini berasal dari aliran sungai kering yang merupakan juga aliran lahar gunung Semeru, daerah ini merupakan padang rumput dan tumbuhan semak belukar dan hamparan bunga edelweiss seluas lebih kurang 20 hektar. Dikelilingi oleh kelompok hutan alam dan perbukitan. Beberapa pendaki ada yang menjadikan tempat ini sebagai tempat berkemah sebelum melakukan pendakian ke puncak. Di sini terdapat sebuah pondok kecil untuk beristirahat, Kali Mati ini berada pada ketinggian 3.200 m dari permukaan laut. Tidak jauh dari Kali Mati terdapat sumber mata air yang bernama ”Sumber Mani” berada diarah barat atau bergerak kearah kanan dari Kali Mati menelusuri pinggiran hutan Kali Mati dengan jarak tempuh kurang lebih 1 jam pergi dan pulang. Kali Mati sering dijadikan areal camp bagi para pendaki sebelum pendakian ke puncak, namun ada juga yang memilih di daerah Arcopodo.</string>
    <string name="jalursemeru3">Dari Kali Mati etape selanjutnya adalah menuju Arcopodo, lokasi ini adalah camp terakhir sebelum menuju puncak. Dari Kali Mati jalur setapak lurus melewati padang rumput hingga kemudian berbelok ke kanan dan turun ke daerah sedikit berpasir dan memasuki daerah berpohon cemara agak jarang. Waktu tempuh dari Kali Mati hingga ke Arcopodo kurang lebih 1.5 jam, jalur setapak nya berdebu vulkanik dan tak jarang debu-debu tersebut juga menempel di daun-daun dan semak belukar, ini mengakibatkan debu tersebut sering berterbangan tak kala tersentuh oleh para pendaki yang lewat, ada baiknya mempersiapkan penutup mulut dan hidung. Arcopodo adalah batas vegetasi pepohonan dengan medan terbuka berpasir gunung Semeru. Di arcopodo ini banyak dijumpai in memoriam atau tugu peringatan para pendaki yang meninggal kecelakaan di gunung ini.</string>
    <string name="jalursemeru4">Jarak waktu tempuh untuk etape dari Arcopodo hingga ke puncak Semeru kurang lebih 3 sampai 4 jam. Keadaan jalur trekk nya berupa medan berpasir halus. Selepas dari Arcopodo begitu sampai di kaki medan tanjakan berpasir tidak ada tanda-tanda alam kecuali sebuah pohon cemara yang tumbuh di sepertiga jarak tempuh, pohon cemara ini dikenal dengan sebutan Cemoro Tunggal dan dijadikan patokan bagi pendaki untuk sebagai arah turun. Tanjakan berpasir ini pada akhirnya akan membawa pendaki sampai di puncak Gunung Semeru 3.676 m dari permukaan laut. Berada dipuncak Semeru yang luas jika langit cerah pandangan bisa diedarkan lepas memandang garis pantai pesisir Samudera Hindia dan juga beberapa jejeran pegunungan di wilayah Jawa Timur. Dipuncak juga terdapat beberapa inmemoriam, pendaki dilarang keras untuk mendekati kawah Jonggring Seloka karena bahaya dari gas beracun dan awan panas dari letusan Wedus Gembel yang keluar setiap 15 hingga 30 menit sekali, suhu pada pagi hari di puncak sekitar 3 – 10 derajat celcius dan jika pada musim kemarau bisa turun hingga ke titik 0 derajat celcius. Para pendaki juga hendaknya berada di puncak hingga jam 10.00 pagi saja, karena setelah itu arah angin akan bertiup ke arah utara yaitu arah puncak dan akan membawa asap Wedus Gembel yang mengandung racun dan membahayakan para pendaki.</string>
    <string name="meilana">Meilana Eka Inayanti, lahir pada tanggal 18 mei 1994. Gadis yang berasal dari organisasi pencinta alam STAPALA yang baru berumur 23 tahun ini mencatat rekor sebagai pendaki wanita pertama yang mencapai Seven Summits Indonesia. Dia mendaki Kerinci sebagai titik awal pada tanggal 23 agustus 2015 dan Cartenz sebagai penutupnya pada tanggal 04 maret 2016. Dengan begitu total waktu pendakian wanita ini adalah 6 bulan 14 hari, tergolong sangat cepat. Awalnya Meilana mendaki bersama-sama dengan teman-teman clubnya untuk memecahkan rekor sebagai tim pertama yang mendaki seven summit Indonesia, akan tetapi pada akhirnya tidak semua orang dalam timnya dapat menyelesaikan pendakian tersebut.</string>
    <string name="kansha">Khansa Syahlaa lahir di Jakarta 16 Maret 2006. Saat ini, Khansa masih duduk di kelas 5 SD Dar El Salam Gunung Putri Bogor. Kansha yang masih berumur 11 tahun ini menjadi pendaki the seven summit of Indonesia termuda, Gadis asal Bogor ini juga menjadi pendaki gunung Cartenz pyramid termuda di Dunia, mengalahkan Jordan Romero asal Amerika. Kansha sendiri memulai pendakian 7 puncak Nusantara sejak april 2015. Karena pencapaiannya yang bisa dibilang fantastis ini, gadis ini sering diundang untuk wawancara di beberapa saluran tv di Indonesia.</string>
    <string name="erik">Erick Rachmat Swedia lahir pada tanggal 25 mei 1976, adalah salah satu pendaki yang tergabung dalam tim Ekspedisi Jurnalis ke Cartenz pada tahun 2015. Pria yang berprofesi sebagai dosen  dan menjabat sebagai wakil kepala sistem development centre (SDC) di Universitas Gunadarma ini memulai pendakiannya pada tahun 2013 saat beliau mendaki gunung Semeru. Pada tahun 2013-2014 saja Erick telah mendaki 6 gunung tertinggi di Indonesia ini. Menurut Erick, Pemandangan paling indah adalah Puncak gunung Cartenz dan gunung Binaiya, dan Cartenz sebagai medan terberat, bahkan lebih berat jika dibandingkan dengan gabungan 6 gunung lainnya.</string>
    <string name="prabowo">Prabowo Tripuyanto lahir pada 22 November 1986 berasal dari Jakarta dan merupakan lulusan dari FISIP di Universitas Indonesia, Prabowo berhasil menuntaskan Seven summit Indonesia ini pada tanggal 06 juli 2016 dengan puncak Mahameru sebagai awal dan puncak Cartenz sebagai penutupnya. Pria yang telah menikah pada tahun 2016 ini juga membutuhkan total waktu selama 5 tahun untuk mendaki gunung tersebut. Prabowo juga mendaki tanpa tergabung dalam tim apapun.</string>
    <string name="rahman">Rahman Mukhlis yang lahir pada tanggal 16 Desember 1989 yang bekerja di MNC kabel mediacom ini telah berhasil menaklukan Seven Summit Indonesia dalam kurun waktu 7 tahun juga. berawal pada Rahman berasal dari KMPA Ekacitra Universitas Negri Jakarta. menurut Rahman pendakian paling berat tentu saja gunung Cartenz dan juga gunung Bukit Raya, hal ini dikarenakan menurut dia di gunung Bukit raya terdapat banyak sekali pacet. dan juga menurutnya pendakian paling enak adalah gunung Rinjani.</string>
</resources>


